馬尼拉人質事件7週年

馬尼拉人質事件，菲律賓政府稱為黎剎公園人質事件（英語：Rizal Park Hostage-taking Incident），香港特區政府稱為馬尼拉人質事件（英語：Manila Hostage Crisis）或菲律賓人質事件，菲港兩地政府在達成解決方案的聯合公報，英文統稱為基尼諾大看台事件（英語：Quirino Grandstand Incident）。中華人民共和國政府稱為8·23香港人質事件。

事件發生於2010年8月23日菲律賓馬尼拉時間上午約9時半，被革除的菲律賓國家警察前高級督察羅蘭多·門多薩強行登上一輛屬於香港康泰旅行社旅行團的旅遊巴士，挾持車上包括遊客、司機、導遊、領隊和攝影師，共25名人質，要求菲律賓政府恢復他的職務。綁匪先後釋放了9名人質，另外1名菲律賓藉司機人質成功逃脫。事件持續近10小時後，匪徒與特種武器和戰術部隊爆發槍戰，救援行動多次暫停，後者進攻逾1小時後，最終由狙擊手擊斃綁匪。事件持續12小時後，以15名人質中7名受傷、8名死亡，及匪徒死亡告終。

事件造成菲律賓共和國與香港特別行政區及中華人民共和國關係緊張。香港先後向菲律賓發出黑色外遊警示，暫停菲律賓外交或公務護照持有人14天免簽訪港安排作為制裁措施，直到港菲兩地政府在2014年4月23日達成最終方案，始降低警告級別。

好震撼 好似方面儀仲講到眼濕濕

原來已經7年......

當年睇住直播覺得好不安

車上嘅人質臨死前仲要受12個鐘嘅煎熬

邊有人諗到開開心心去旅行會遇到啲咁嘅事
R.I.P

永遠唔去呢個鬼國
講完

應該投咗胎喇

願死者安息

咁你同學有冇事 ？

有個係低一年同學 返學放學都見到 細個唔識做 當眾係佢屋企人面前講 好想同佢講聲對唔住

想去宿霧叫雞

下晝槍手仲係度吹水食煙
夜晚變左慘劇

最後好似要家屬簽唔知乜秘密承諾唔公開恊議細則先解決

但批家屬開頭又大大聲要港人聲援, 幫佢做勢, 最後傾左乜又唔比人知

呢個真係永世難忘
仲記得個陣好似話槍手係行刑式咁殺啲人質

呢單直播當年睇到匿入房喊 好記得遺體移送tvb都有直播 親戚家人睇到喊哂 真係記一世
而家見到啲人話去菲律賓旅行 我就
狗也不屌

僕人國屌你老母

個班所謂既swat垃撚圾 根本就唔係救人
係行刑式亂槍掃射 走去用個鐵鎚無撚腦架
個仆街總統仲笑笑口

屌你老母菲律賓

NEVER

旅遊業是菲律賓的重要產業之一，惟治安長年欠佳，而且政府貪污腐敗，槍械管制寬鬆，加上失業和貧窮等社會問題嚴重，針對外國遊客及華人的搶劫及綁架罪案長年不息。由於富人集中於馬尼拉大都會居住，因此該處的綁架案件幾乎日日發生，被稱為「綁架之都」[15][16]。

根據法例，每名菲律賓公民均可以經註冊後擁有一把手槍及一把霰彈槍，但監管的制度很薄弱，估計在菲律賓市面上有約兩百萬支槍械流通，從黑市購買槍械及槍牌轉讓情況隨處可見，也有不少警察在離職或退休後會繼續持有警察槍械[17]。

康泰旅行團在9時前抵達古堡，原定於9時40分離開，但因團友羅錦芬和李瀅銓遲到，旅遊巴士未有準時開車，當時附近有兩輛分別接載日本旅客及菲律賓的廣告攝製隊的旅遊巴士。門多薩曾向古堡一名女導遊詢問旅遊巴士是否到烈士墓園，並自稱是護送人員。

rest in peace

菲律賓狗也不屌
btw 原來咁快就7年
個畫面仲係好深刻...
仲記得啲垃圾菲警dum住螢光球入去

真係好撚過份 好難唔屌

當年仲讀緊初中
知道呢單人質事件
但係唔太清楚detail
而家睇返維基了解多咗

由頭到尾根本係國家處理不善，佢已經比左好多機會政府有得講數，而佢自己本身都係個好警察， 最後突破見到就知成個國家根本垃圾

個總統仲撚未道歉

菲律賓垃圾總統根本睇香港人唔起
睇佢成件事點回應點處理就知

傭人之國，一定唔會再去
慢慢種香蕉喇去

唔經唔覺

當年睇直播真係好驚
而家都仲記得d 畫面

羅蘭多·門多薩畢業於菲律賓大學犯罪學學士學位；於1981年加入菲律賓警察部隊分部（馬尼拉警察分局）；於1991年加入於同年成立的菲律賓國家警察，並且獲得3級高等警官職銜，後來升任高級督察，於1986年被國際青年商會選為菲律賓十大傑出警察[11]，先後獲得「國家警察局效率獎」、「國家警察局功勳獎章」及「國家警察局服務獎章」等共17項榮譽[12]。

1990年代，他涉嫌持械搶劫及強姦而被起訴，但是由於受害人無現身指證，案件最後不了了之[13]。2008年，他涉嫌勒索而被停止職務，次年被菲律賓國家警察革職，同時被剝奪了原來於2011年1月獲得的一切退休福利，亦不再具有擔任任何公職資格[12]。門多薩堅信自己最終會被復職，事發前兩年菲律賓國家警察3次去信要求他歸還M16自動步槍不果。而涉案的另外一支點45口徑曲尺手槍也被證實為失槍[13]。

點睇

個時直播睇菲國警察諗住一條繩綁住旅遊車門,開警車拉開旅遊車門既
個度我到睇到好火 明明旅遊車門係推摺方式 心諗點拉..

永遠唔會忘記個一晚
食住飯睇直播
個時仲細,咩都唔識
但係有種心UP既感覺

agger 都係食住飯睇

菲律賓無論人定國家都係垃圾

個一日成家食住飯
仲記得個槍手不斷掃射個一幕
之後係窗邊既女人已經僵硬唔郁個幕 我老母仲問點解個女人咁冷靜
RIP 已經7年

個陣屋企睇左陣就熄電視唔比開
太傷感

ching 對眼尾能到😂😂😂咁都睇到

屌你老母 阿基諾三世

第一次睇新聞直播睇到喊
朝早見佢放小朋友同老人家
我仲話，吖都幾有希望，冇咩事嘅
仲笑坐係後面嘅導遊髮型好mk
脅持咗幾個鐘，以為警察包圍個兇手會投降
點知聽到槍聲，個人覺得好絕望
第二朝瞓醒個下，好希望只係個惡夢

永遠都唔會忘記 嗰陣我得11歲 晏就三點幾 同呀媽一齊睇新聞台 我仲講左句：好快放人嫁啦 跟住一直同呀媽睇住直播 本來完全冇動靜 之後無啦啦有槍聲 我嗰晚連飯都食唔落 最後仲入房係咁喊

涉事旅行團為香港康泰旅行社在馬尼拉的一組4日3晚旅行團，編號為PMK04-100820-PRO，於2010年8月20日出發，事發當日（當日亦是陰曆七月十四處暑和盂蘭節）為該旅行團的最後一日行程，原訂當晚返回香港[14]。他們所乘坐的車牌TUU-799旅遊巴士共載有23人，包括20名團友、1名香港領隊、1名本地導遊和本地司機，團員年齡介乎4歲至72歲，包括17名成人和3名小童，共12女、8男。

最後一日返香港個陣先黎單咁嘅野
好慘

垃圾蠙蠙

屌佢老母梁振英，做阿基諾隻狗
求其搵條賓佬講聲sorry，仲要唔係道歉
純粹係我好遺憾呀咁樣就算數

諗起之前仲有人起受害者底拎黎講

原來7年了

垃圾殺國家 狗也不屌
當年睇到喊 成件事處理得好根本唔會死咁多人
個總統重要笑笑口 當地人重要當係旅遊境點影相真係痴撚線

我好記得嗰日訓到好晏十一點睇到遊巴挾持
心諗應該冇乜野啦, 槍手又蒲頭
實好快搞掂....

真係勢估唔到會流血收場

以後都唔會去落後國家旅行
包括支那

拎個鎚住扑個有人座既位置
仲有用手扮槍

記得果時班人有傾過一齊禁低個槍手，但最尾冇

發生起事上嚟真係唔好等人救，自己條命自己救

之前韓國沉船單野又係個個企係船入面等，冇人上甲板

扔螢光棒入去真係唔知做乜9

最記得有一幕 坐窗邊果個人撥開窗簾仲望下出面咩環境
下一幕就係個槍手掃射 果個人已經郁都唔郁

成件事好不知所謂，架旅遊巴出面正常會有緊急拉門制

依個真係痴線 扔完又睇唔到
練習係威係勢 實戰無撚用

仲記得果陣睇睇下公主嫁到cut左去直播脅持現場 真係好恐怖 無諗過呢啲事會咁樣發生 一路睇一路屌柒班菲狗無撚用 真係痴撚線

個一個最後變左....

仆街菲律賓

係曾蔭權

好諷刺, 點解會播得出公主嫁到

咁多個同級同學

司機盧邦致電阿曼錫報平安，並把電話交給門多薩，他向阿曼錫表示只要求復職及取回福利，不會傷害人質。

談判專家薩爾瓦多在11時前透過盧邦的手機聯絡門多薩，獲准走近旅遊巴士司機席旁的窗戶，展開談判。門多薩向他要求即時復職，若當局答允願意自行鎖上手銬自首，又要求他抄錄玻璃上給申訴專員的陳情書。

agger
其實可以唔洗死人
當局政府可以應承住先
救左人質出黎先慢慢傾
好明顯冇出盡力救人

好記得個陣睇live
拖撚左成日 由送飯搞到夜晚 強攻
到有槍聲
總結：唔撚會去呢個鬼國！

垃圾國家，唔撚係自己人就唔盡力救

因為呢件事決定永遠唔會去呢個國家
前排仲有條友開post講自己去菲國溝菲妹講到自己好撚威咁

聽講導隊係畀警察射死
Youtube有慢鏡

當時真係好火滾
SWAT成班垃圾

有無連結？

仲要笑住咁道歉 真係佛都有火
印象好深刻

真係唔出奇
班友咁撚垃圾

自己人都唔會救
比左錢就會

根本賓佬都好清楚香港人被中國統治,踩你唔係主權國
轉個頭仲去北京簽合作,一啲都唔覺中共同佢有咩關係惡劣
換轉係以色列人係車上,我敢講賓佬玩法完全唔同

係真都唔出奇
子彈冇眼
唔知邊個開第一槍先
其中一方先開火
就會引發另一邊
上面有人話槍手行刑式槍殺人質
真係有時間比佢慢慢開槍咩？
死左嘅人有幾多個係槍手殺幾多個係警方誤殺
真係驗屍官同菲政府先知
總之死人不能說話
推晒比死左嘅槍手真係冇人會知

支那都不如
晌大陸如果有班遊客俾人夾
一定第一時間啪咗條友

當日好撚激動好撚柒嬲

行刑式殺人維基有講

過左7年都係咁嬲

我個陣食緊飯聽到槍聲喊左

槍手仲有時間行刑式殺人
睇黎菲警做野真係好慢

cx 送佢地返香港直播棺材落機個下真係

門多薩其後從車頭走到車尾，一左一右以瞄準頭部的方式向團友開槍，先後射殺梁頌詩、汪子林、楊綺琴及楊綺華。門多薩最後向車尾的陳國柱開槍，他本能舉起裝有水瓶的尼龍袋背包擋子彈，雙手重創倒地。梁頌儀欲爬往受傷兄長梁頌學身邊，結果被槍手開兩槍打死

最on 9一定係班仆街當景點影相
屌你老母

嗰時有幾多香港人話以後唔去菲律賓，但係近呢幾年又去返

利申:永遠唔去呢啲垃圾人種奴隸國家

喊住咁睇直播

屌 睇字都想喊

個陣由朝早睇直播睇到夜晚 好恐怖 有排仲唔敢留係黑嘅地方

仲記得有幅圖係啲警察用手指扮槍

屌個時初中嬲撚到 仲要有個菲律賓嘅同學喺fb話覺得班警察做得好好

嗰時好sad好嬲，tvb個記者好似都報到喊
菲律賓仲好意思喺香港落廣告推廣旅遊業 on99 請都唔去屌你老母

電影《安樂戰場》預言左此事件，好邪

好記得做做下東張西望突然轉咗去live
跟住無綫亞視有線三台輪流追睇
有線個女主播仲忍唔住喊到出唔到聲
無綫仲有個工程俾菲警槍傷
最後成晚都訓唔著

睇到喊

落機送花個陣竟然搞錯棺材
搞到人地遺孀仔女拜錯人
諗返起都好嬲

Rip 好記得嗰日飯都食唔落

有冇有線條片

咁就七年了
唔知失去左父母果對小姊弟過得如何呢

個晚成晚訓唔到 一訓就浮現返啲情景

諗返起件事到依家都好唔開心

阿基諾唔知幾多世世世代代俾狗屌，同689林鄭袁國強吳克儉全家一齊落地獄

到宜家都諗唔明，點解唔順從槍手既要求復佢職？復完再捉番佢咪得......完全唔知做乜9

阿基諾真係垃撚圾
我估宜家個總統可以好快處理倒呢啲事件
不過呢啲國家真係永遠都唔會去

其實而家睇番當時件事睇到咩
我話你聽我睇到香港人名運
門多薩=中共
一開始借尿遁個阿叔（一早就走佬移民果班）事後上電視仲笑笑口好無恥咁話上帝保佑
以為同槍手有偈傾唔會殺佢嘅導遊（建制派）
坐喺度戇居居等死果班（港豬）
最後死咗一半人先知死到臨頭要反抗果班（無合作一盆散沙嘅木土/覺醒派）

家姐讀樹仁新聞及傳播學系
細佬讀副學士

個陣睇到有條屍跌出嚟嚇到仆街
仲以為係個導遊嚟
而家睇返都好震撼

唔會去菲律賓呢d 垃圾國家

果晚飯都食唔落唔忍心再睇落去
依家睇返條片都唔敢睇全程
到底啲人質係俾槍手殺定俾垃圾特攻隊進攻誤殺
到依家都好懷疑
總知呢世都唔會去

當年睇直播睇到好緊張又心up
咁就7年了

梁太喊住口問菲警點解唔救人睇到好心up
個陣佢仲未知個女已經死埋
係咁問點解唔畀贖金

因為呢件事一直堅持唔去菲律賓
永遠都記住個仆街總統
以後都係, 呢世都唔會去呢個垃圾國家

希望呢條賤畜仆街死

依個真係痴線

到宜家都諗唔明，點解唔順從槍手既要求復佢職？復完再捉番佢咪得......

垃圾人種冇腦lor，有腦唔洗做垃圾國家，推d女人去人地國家做工人啦

我記得 有個姓陳既男人
其他人沖晒出去博命 佢就鳩縮 結果無死 出到黎就講乜講物 吹噓自己點拎背囊擋子彈
同個二奶易小玲去旅行嘛 抵死

個仆街司機又係。話人質死曬。如果鬼國既人攞炸彈黎炸架車既。我真屌你老母啊死仆街貪生怕死司機

好似冇？

二奶記得

我發誓 呢一世如非必要/緊急情況下
永遠唔會去菲律賓呢個垃圾中既垃圾國家

發生人質事件後 咁多年黎
每次見到新聞報導菲律賓天災人禍
我都覺得佢地抵撚死 睇你班垃圾幾時滅絕

認真二奶嚟？

根本成件事發展到咁都係垃圾菲國做成
班所謂特警真係笑撚死人
BTW 強攻班垃圾好似唔係最強個堆SWAT

最戇鳩係無啦啦拉鳩人地細路
特登挑釁人地
晏晝知道呢單新聞個陣仲一口咬定冇事
到而家都好後悔自己烏鴉口正燈神

永遠唔會去東南亞d馬嬲國

晏晝又送飯又係打開車門吹水 完全無諗過制服佢
到夜晚真係睇到好撚傷心

鐵鎚
根本就一堆垃圾 事後仲要影相

係二奶呀 呃老婆話去公幹
好似話後期其他男人沖出去博命 佢就縮係座位度 跟住無死到就講自己幾聰明
睇到火起

仲有螢光棒
開wave party咩屌佢老母

最睇唔過眼係班學生係現場影大合照
個陣嬲到講屌你老母

屌你老母

係

個時睇到好唔舒服同喊
睇住成個過程 以為會救得返晒嫁
尤其帶團位領隊定咩

個晚仲發惡夢
屋企人都一樣發惡夢同睇到好唔開心

真係冇咩都唔會去呢個垃圾國家
永世blacklist

阿基諾三世

嗰晚係酒樓食緊飯，睇到個心好撚痛
而家就係好撚嬲 垃圾國家幾時陸沉

TVB係方健儀做live，開槍果陣把聲勁冷靜勁Pro

到而家都唔敢睇返呢件事啲新聞片段
屌佢老母 仲好記得個仆街總統
隔左7年一講起都好嬲

屌 笑笑笑 笑佢老味

見到你地po返啲link出嚟都唔敢入去再睇

好記得班仆街用鎚仔扑窗，賓佬真係最無撚用嘅男人

屌！我最記得個聲稱係談判專家既老化去同個槍手傾，傾到個槍手發癲都仲堅持Reject晒所有對方開既條件

警察總局在當晚7時許簽署了門多薩期望的正式復職令，然而薩爾瓦多將其帶往劫持現場時，因為嚴重交通堵塞而耽誤了時間。薩爾瓦多曾經多次撥打門多薩的手機，惟由於一直忙音無法接通。最終薩爾瓦多趕到現場時，門多薩已經射殺人質[28]。

好心個垃圾政府要簽就快啲簽啦
一開始企硬唔簽
等咁耐先簽又賴塞車趕唔切送
個十幾個鐘唔知做緊乜

琴日睇電視菲律賓個旅遊廣告係到sell人情味
呢d國家真係唔會再去 又垃圾咁冇保障

當年果陣係東南亞旅行緊 酒店睇番直播

屌佢老母
我呢世都會記住
垃圾僕人國
核平啦屌你老母

播佢老母呀播 繼續黑色警告就岩 我覺得啲人去菲律賓真係好撚唔爭氣

個陣睇直播真係好震撼

我仲記得嗰陣我一路睇live一路喊

Donald Tsang當年打內線俾阿基諾三世冇人聽
因為阿爺霸住香港外交權

永遠唔會去呢個垃圾國家

司機係臨開槍之前又走到出黎
果時個個都話佢好可疑
佢好似係話自己用指甲鉗走甩

唔記得係咪咁

係電視望撚住班菲律賓特警
用槌仔打玻璃 好撚心叫狙撃手打9佢啦

到依家都仲好記得個日成家人係廳到睇電視，一路話都冇乜好睇一路轉台。
轉下轉下見到依單新聞，我地一開始以為冇乜野。
睇睇下先知好嚴重，然後我地就靜哂。
傳出槍聲嘅瞬間真係好難受，係到想像一個人就咁被人殺左。
屌佢老母個垃撚圾總統仲唔撚道歉

當年喺荃灣打緊邊爐直擊件事，當時仲好無知講咗句：搞咩事咁大陣象呀

其實真係睇到好嬲，唔明點解唔接受咗門多薩要求先？ 無記錯當時菲政府捉咗佢細佬威脅門多薩，因為咁先搞到門多薩開殺界。根本成件事菲政府錯撚晒！！！！見到班菲警救人慢撚到，又係咁扑爛個窗，傳聞有人質係俾警察搥仔扑死

亞基諾三世條賤種仲要笑住見記者
加句 微笑代表憤怒
真係嬲撚到仆街

個個時間本身係播摘星之旅
但因為人質事件停播左 之後播完槍手開槍
就接住播公主嫁到
睇曬成個過程 真係好震撼
好記得有個司機跑出黎話全車人被殺
但原來無事 點知最後都...RIP

如果冇遲到…

記得當年玩緊跑online
呢一幕停曬手望住部電視
睇到我都心噏
一路睇一路鬧班菲律賓警察
點解可以咁撚廢

好震撼好sad 個排都係咁諗個件事
覺得好恐怖好唔真實
番香港時播Amazing grace

一世唔去菲律賓
菲律賓快撚d滅國

點解咁快會變做911翻版
明明記得係東張西望喎
跟住無綫做公主嫁到畀人屌冷血

原來已經七年

咁樣怪落佢地到其實好唔公道

唉

垃圾國家，垃圾國民
希望多啲天災啦

唔係怪落佢地度，呢團走得甩都仲有第二團可以出手，只係冥冥中避唔到

咁就7年，當年睇到眼火爆
班友扮根本唔識救人
講過一世唔去菲律賓旅遊
到依家都好堅持冇去過
身邊識嘅都冇乜人去，永遠blacklist

悲劇
永遠唔會去呢個垃圾國家

新聞，片段，咩都唔敢重溫
果種絕望好似發生係自己身上咁
想像唔到車入面既人到底有幾驚

rip

不要再說了

其中一個家人受害既男仔係我中學師弟
雖然我唔識佢 但係大家都知對方係邊個
原來咁就7年。。。
而家你應該升year2了？
唔知你最近點呢 希望你可以堅強生活落去

佢有老婆

但當時報紙寫同行既係佢女朋友

仲有人記得

嗰陣睇到好心up

當年返屋企係地鐵見到直播已經嬲到想喊
阿基諾三世條撚屌仲要微笑代表憤怒 作為國家代表 連乜野場合做乜野都唔知
去到呢一刻我睇返件事都好嬲好想喊
發誓呢世都唔會去呢個垃圾國家

當年睇直播睇到有d眼濕濕
之後補充消息時話死左人 我嚇左出黎

Block左馬尼拉

望就望菲律賓可以快啲亡國

呢個真係嬲到震
成班on9笑住擺pose影相
個畫面而家仲記得好清楚

最心up果幕係一對姐弟比人放左送左去醫院 記者訪問佢而家最想做d咩 佢眼濕濕話好想見返爸媽細佬 但訪問佢之前影到佢呀爸呀媽比槍手殺左

唔知對姐弟而家點 當年狗鐵話會負責供養姐弟讀書

七年，仲係心up

唔知點解覺得司機逃走出黎果幕好得人驚

有呀 家姐以前係我中學師姐
細佬就係師弟
而家都已經grad哂了

細佬之前仲好叻做左社長

咁積極生活就好

記得果時岩岩去完旅行 做緊直播既時係商場個個停低睇電視

當年屋企樓下商場有部電視
個個企哂係到睇

留名

當年仲係小六左右
而家已經中六畢業

諗返起都驚 希望生存人質＆人質家屬生活得好

好記得個日訓醒晏教出廳睇到電視
以為做緊咩戲好緊張 點知原來係新聞報導

屌你老母陶19冇講錯，呢啲僕人國家

好記得睇住個槍手比人打中左之後掛左係車頭。。。。
好記掛姓汪個對姊弟 父母都過左世 希望佢地都安好

排佢地一世呀

菲律賓呢啲國家最好陸沉

最好共匪返爛渣亂丟核彈，夷平菲律賓

其實係
或者可能槍手會早就，或者可能係下一批香港人，個槍手係預謀既，結果未必好大分別
所以根本上係菲律賓個政府唔撚掂

女人全部都做奴隸
男人就靠女人養

人廢人種更廢，

連啲人樣都柒撚過人

一望到架康泰旅遊巴，果時睇新聞的畫面出哂來

真係好震撼，當年成個人係嬲到震

我夠膽講菲律賓呢個國家真係冇嘢好
正一賤種國家
希望個阿基諾三世死全家 自己就百病纏身 長命百歲
以慰當年死難者在天之靈

菲律賓有乜撚好去
睇到新落個廣告就打冷震
政府垃撚圾

呢單野菲律賓一日唔鄭重道歉, 一日唔會踏足菲律賓

呢單野令我知道大陸係幾撚廢 永遠係得口交部鳩UP
個陣仲係興大中華膠 第一次咁反感大陸

老豆十幾年前去過菲律賓 差D入獄
俾條友老笠左隻金撈 去報警 點知個警同個賊係兄弟
條友屈我老豆藏毒 一係要錢 一係入去坐
最後好似用撚左幾萬去解決先反到黎

仲好記得嗰時一邊睇電視一邊屌鳩班廢柴警察
心諗飛虎隊如果過左去，一早救到晒啲人質出嚟啦
垃圾鬼國，呢一世都唔會去

國家西，d人都特別西
你睇平時幾多濕鳩菲傭呃鳩自己做果戶家庭
其實發生完呢件事之後
到依加見到d菲傭我都好撚憎佢地❨特別星期日❩

唔知呢班女係咪嚟晒香港做工人呢

屌撚晒佢地全家，做乜尻

我朋友死o左，但另外一方面我唔希望連登無理地攻擊菲律賓，之前睇高登盲目地攻擊菲律賓好心痛，殺佢嘅係個政治體制，係個“警察“，係個慘劇後擺出笑容嘅前總統，希望我朋友安息

呢單真係悲劇
識得其中一人
雖然生還同得到一筆幾可觀嘅賠償
但中鎗嘅後遺症真係一世

當時睇直播 呆左係電視機前面 勁心up 忍唔住係度喊 到依家都唔敢睇返d新聞報導

個陣係公園玩緊聽到之後即刻跑返屋企睇電視
好撚恐怖 發誓以後唔撚會去呢啲垃圾地方

真係睇到好嬲 明明個犯人俾咗好多次談判嘅機會

個陣睇直播 個槍手落左咁多次車 都冇差佬射鳩佢 明明大好機會救人 但拖到夜晚 之後掟螢光棒 用斧頭扑d窗 要幾撚冇腦先做得出

成件事好震撼 發生呢d事已經好慘 仲要係香港人 個下真係嬲撚到仆街

當年就係為左捕住依單野學識左上高登

Jason 近況點？（番香港開腦那個後生仔）

好人好姐真係唔好走去呢啲地方

當年啱啱大學畢業
出嚟做嘢

當時全家淨係望實電視
我諗大部分香港人都係咁
最後飯都食唔落
之後我好肯定自己唔會踏入菲律賓

唯有屌多幾件賓妹補數

佢D 特蠢部隊真係垃圾都不如

當時直播開槍果下好震撼

Rip

唔撚係煲呔
係689條撚樣呀
煲呔當晚出黎見記者
個樣嬲黎到癲
係689條好樣扮狗求撚其搞撚掂件事
用黎拎光環
去撚到菲律賓比人當狗咁撚
仲要笑晒咁
係佢條粉人先做得出

尋日方健儀專欄有講易小玲

呢條仆街真係死十次都唔夠
衰撚過曾蔭權

班支那狗知唔知支那做過咩幫香港人取回公道？
無呀，支那重要即刻同垃圾工人國家簽商貿協定， 曾蔭權雖然唔好， 但人質慘劇佢企硬要垃圾工人國家總統道歉， 689同保皇黨呢， 食屎啦。
冚家產個槍手喪禮重有得蓋國旗， 嘩屌你老母死支那狗先忍得到咁大侮辱， 從此之後我一定永遠唔去垃圾工人國家， 第二就係睇穿支那係幾咁仆街， 重覺得支那好果班支那狗港畜就畜牲都不如

玩緊跑online+1
仲同係聊天室同個網友一路睇一路傾

係奴隸國

無辦法唔記得
由事發一路睇住電視就已經同呀哥係咁屌 一路上住高登
跟住到夜晚落街食飯仲追緊 仲話個導遊好醒好叻，夠冷靜
到掛屍果下已經心都實埋
我打死都唔會去菲律賓！

煲呔係衰但大事大非都仲有丁點骨氣

RIP

垃圾特警 槍都未撚識揸

垃圾國家狗也不屌

垃圾國家

忘不了的

港殤

留名 by nokia3

完全垃撚圾國家d人都係一樣垃撚圾
狗屎都唔去依d地方

個時睇新聞，代入左如果自己去旅行團...
睇返片段就會出現返個種無力感同恐懼
希望所有生還者都可以安全健康咁生活下去

其實邊度都有人係on9架啦, 呢班人咪又係比菲律賓嗰邊啲人屌到上天

好記得最後運返條屍黎香港
機場做儀式果陣
領帶呀媽一見到個仔棺材即刻撲去喊到崩潰
連唐英年都眼濕濕
成件事太慘

全世界唯獨菲律賓呢世都唔會想去

呢個國家就算唔係敵人，都絕對唔會係朋友

唔怪得尋日成日凝住823係咩日子

隊

我諗e單野同雨傘真係最深印象

事件做成菲律賓同香港政府同中國關係緊張？

當年夜晚上堂 返到去睇返新聞
想像唔到睇直播果陣會幾灰
明明晏晝果陣都仲有放人質出嚟 以為好快冇事
夜晚就已經

琴晚屙夜尿 突然個腦出左 門多刹三隻字
宜家先睇到呢個post
好邪

我係遊客區做野，真係鬼國人個個都係on 撚鳩，垃圾到不得了

呢個世界咁多地方，真係有排都未排到去鬼國旅行啦

細細睇無乜感覺 唔明啲人點解咁嬲

嗰陣放工約咗個朋友响樓下餐廳睇直播，一邊睇一邊鬧

689個人格明顯係無同理心

細個睇直播真係喊哂...重要食飯時間

記得係食住飯睇直播
睇撚到飯都食唔落氣, 好嬲

仲記得個陣晏就都有睇到個新聞
以為應該好快放人冇事
但估唔到最後個結果會係咁
成晚訓唔著
從此以後發誓唔會去菲律賓

個兩個團友遲到先搞成咁

下？咁都有得怪落佢地度？
個槍手唔搵呢架，都會搵另一架脅持人質
即係香港人條命就鑲金，其他人條命就賤過地底泥？

事後都睇得出煲呔都真係好撚嬲
見記者果陣想喊想喊咁 唐唐都係
唔係話馬後炮
煲呔係衰，但最少對香港仲有感情
比著係林鄭 689 即使發生同樣嘅事我唔覺得佢地會咁

睇直播掃射窗口個位應該有幾個女人坐
嗰陣喊咗出嚟

呢世都唔會去菲律賓

sorry we arn't train

係佢企硬對垃圾國家制裁措施
直到689上台先on99先走去求人道歉，比人當狗咁撚

你又知？

作為真香港人 應該一世都唔好再去 菲律賓 , 正一西國家

屌垃撚圾

阿爺要同菲律賓打好關係
689仲唔衝去奶

如果香港係有軍隊既國家 今日我地就唔會無辦法幫呢班人討回公道

tommy仔屌賓妹個post
睇到幾撚多香港人都好下賤
已經將件事忘記得一乾二淨
不過我相信連登有一半都已經係大陸仔黎

果陣發黑色旅遊警示 keep左四年就係逼佢道歉

而家十號風球呀
你跳出去陪你朋友啦
我敢講，菲律賓呢啲垃圾國家死不足惜

唔知梁頌學依家康復成點

成世都唔會去菲律賓

原來咁就七年
果陣睇直播又嬲又擔心
俯加睇文字都仲係眼濕濕

扮咩左膠大愛丫
自己屋企人過身
同瞓醫院隔離床個阿伯走咗
感覺會唔會一樣呀

呢樣真係要俾返credit煲呔，雖然我覺得可以再強硬啲
無咁做到唔知係咪因為中國政府有壓力唔俾佢咁做

我有個舅父一直係菲律賓做生意
20年前去過菲律賓一次, 環境好差下, 之後無再去過

20年後, 舅父又想叫我地去菲律賓探佢..
但你去過日本e d 先進國家, 唔會想去e d 地方受罪
環境同人既素質都好差.

個時同朋友入長州渡假屋，見到新聞即刻好緊張講。
但個刻佢地話都做唔到咩，飲酒算

素你老母個質

話無你都唔信啦
香港喺外交上向來俾中国綁手綁腳
做到黑色外遊警示已經係可行範圍內最強硬嘅事

隔左咁多年仲記得果陣facebook 有人post 左死傷者大頭特寫相, 又驚又心up
永遠都唔會去哩個國家

菲律賓真係呢世入面其中一個點都唔會去嘅國家

奴隸國有咩好去

跟本件事處理得好就好快可以搞掂
點解啲馬騮可以處理得咁差
仲要啲19醫院令啲傷者救唔返，真係垃撚圾到爆

blame the victim

我記得當年既直播

覺得班救人既仲柒過打CS

如果件事係今時今日發生
最後會唔會係杜特爾特自己持槍衝上旅遊巴殺槍手救人質

痴撚線

睇文字都唔敢再睇片

有無咁勇啊 佢殺毒販就叻

記得有個死者係因為一開始送去間醫院唔收佢
跟住送到第二間途中就死咗

若果槍手真係一個有地位有聲望既差佬,又有人信佢係俾人屈

果一刻班做緊野既差佬未必會咁果斷做野

換轉香港既一哥係槍手.班細既都未必會咁果斷

一提到佢既專欄

就記得佢話當年

同班相熟行家夾好哂點做單野(大約係咁)

然後有個唔生性,無照預先大家同意夾定既黎做

落咗黎幾耐？

有冇當年新聞uncut footage睇

講起易小玲
佢同陳國柱咩關係??

依家再睇返都係喊咗

因此，我很好奇，當時的易小玲可說是保險界的冤家，為何今日竟會成為保險一員？她笑說，最初只想搞清楚保險行業到底是甚麼一回事，為何不能保障她，但後來發覺自己在這一行可以幫到人，也可以讓自己活得有價值，特別在遇到疾病或意外時，有份保障，可以讓自己度過難關，因此成為保險從業員。

If you can't beat them, join them.

[url]
屌賓妹條友專揀今日開post宣傳菲律賓
睇下入面係有人撐佢
香港真係冇撚得救

當奴都叫打過電話畀阿基諾，之後沈旭輝話香港有次主權囉
仲有發出黑色旅遊警示，梁振英就幫你取消咗
3條友坐張長凳，屈膝卑躬咁見阿基諾
另外賓佬冇啦啦拉槍手阿哥，之後就開咗槍，根本係亂鳩嚟

個畫面真係印係腦海中無法抹掉
記得果陣我睇住TVB 個畫面喊
原來已經7年
菲律賓到宜家都仲未道歉
記得台灣之後都發生左D野，之後即刻話唔再讓菲傭係台灣工作。
菲律賓即刻死死氣道歉
香港真係好軟弱

BTW,一生都唔會去菲律賓，鬼國！

賓狗

又唔好咁講 我冇認同過佢地係香港人

好多大陸仔已經混左入黎

我記得個陣tvb直播個主持都忍唔住講左聲屌你老母

垃圾國家
啲人仲可以當嗰度係景點咁影

呢條仆街重宣傳緊菲律賓

我地唔會忘記 記住呢個垃圾國家

唔明點解仲有人去菲律賓旅遊

Source
屌你冇Source返出去

當年都有人講呢張相
呢次會面 座位安排上
菲律賓總統都無尊重特首

一起底, 明白哂

賤囉
一係就大陸仔扮香港人

唔明喊咩 好撚嬲就真既
屌你成班童子軍咁樣 隨時香港民安隊都做得好過佢地

終身杯葛菲律賓

垃圾黎 起黎都晒氣

喊係因為對住個mon睇住直播 乜撚都做唔到幫唔到件事嗰種無力感 好絕望無奈

屌你老母阿基諾三世冚家剷男嘅生癌死女嘅俾人強姦死垃圾仆街國家成班警察軍隊全部貪污俾人打靶死撚晒佢算啦天滅菲律賓

由當地警方部門既管理開始已經出現問題啦
屌你 警察比人停職都可以唔歸還警槍
再者 槍手多次犯罪都可以重獲警察職位
根本成個國家 成個警隊管理機制都係On撚鳩鳩 亂鳩咁黎
一個警隊連基本警員權力都無法控制既時候
可以聯想到上司或高層既敗壞無能
下屬 姐係D警員都唔會有好高既質素

一定係因為全世界得菲律賓先可以去旅遊
呢個世界太大 唔去一個國家我冇損失

之前果排返工冇野做上wiki亂咁搵野睇
睇返呢單真係會喊

記得果日去返pt前電視已經做緊
到我收工果陣都未完
果陣就係返緊狗鐵 仲要係荃灣站

一世都唔會去菲律賓

我啊叔死左
仲未放得低

真係好震撼
個日由晏晝開始睇住直播
見住車上面既人不時打開窗廉睇出面情況
個陣完全無諗過佢地最後下場會係咁..

之後個晚咁岩屋企出酒樓食飯
酒樓竟然都有開電視直播
睇睇下開始唔對路
最後全酒樓睇住佢地比人殺死
真係成世都記得..

仲記得啊爺上我屋企訓
夜晚聽到佢向個廳道喊
呢世都會記得

貪曾第一日已經好強硬
係阿基諾條撚樣話佢係市長仔既level所以唔型佢

到幾年後傾賠償之類換咗689
條撚樣就真係乜都冇做淨係奶鳩阿基諾啦

最近電視仲要播菲律賓旅遊廣告
我真係屌佢老母仲好意思係香港落廣告

記得個陣唔敢睇新聞 見到就好驚好不安
日日起身都覺得只係一場惡夢
仲不斷諗自己如果喺車上面會點 好恐怖

我未見到個廣告
集體投訴佢啦
投訴佢引起公眾不安

做人呢就唔好咁盲目 政府on9唔代表國民都係on9

點睇都係on9囉
成件事上至總統，下至警察民眾都冇個正常

好地地去旅行 點知會咁樣 人生無常

有單係玩熱氣球死左一家三口 淨番個無去既細佬係香港
有無人記得

有

當時一路睇live一路嬲撚到爆炸
直到而家都仲係好撚憎菲律賓 屌你老母

識得其中受害者家人既仔

槍手落車果下

狙擊一野啪死佢

咁就唔洗有香港人死

仲談咩判安咩撫

做得出呢d野基本上預左死

垃圾賓警犬

當年睇直播睇到喊
最近聽返舊摩星嶺4號雲海講呢單嘢嗰集仍然覺得憤怒
永世唔去菲律賓

永遠唔會忘記事件發生後有好多菲律賓人當係景點咁企係架車前面笑住影相

見個司機自己走出黎已經知唔對路。睇到賓賓特警用鎚打個窗打唔爛已經燥㡳。個司機之後話自己整開手扣 我覺得講大話。我估槍手放佢因為唔殺自己人

仲有條槍手仆街下午企係車門同差佬講數，屌你後邊一腳伸佢出去。成班等死on99

當年 Donald Tsang 唔理大陸自己香港下半旗

係唔係埃及果單??

最記得 大陸人 係網上面慶祝香港人死左 (當時香港人搞限奶令, 令到中國人買唔到香港奶粉, 所以好憎香港人)

我起現場一定出手

根本一有槍聲/殺人質就應該衝去救人,
班賓佬就等成十幾分鐘先做野,

煲呔嗰次真係證明佢有政治手腕

唉 仲有睇住領隊掛屍車門
佢媽媽去路祭嗰時指住個門口喊
心都嗡

槍手落車果下

即刻遠距離啪低佢

咁成件事就可以完

comment班菲狗都怒屌阿基諾三世

佢老母班生番諗住個同槍手有得傾掂數呀嘛
一出事個生番司機第一時間走人

呢單我都嬲到痴線
點解個綁匪可以冚國旗 我唔明!

其實細細個睇有幾細
呢單野我果時高中
無諗過呢到既人有咁細

香港夠guts 可以大賓賓國話考慮收緊工人簽証。 包有回應

未回歸時肥彭用過招迫賓國放個俾屈香港人

2010年8月中三等升中四暑假

689 對外同狗冇分別嫁嘛

上面有人話果年得11歲

當年考完AL等升U

我記得煲呔一升黑色 全港所有賓豬團停辦
半年個陣賓豬就激將法話香港冇左賓豬唔得 點之其實係相反 最後一年到 賓豬真係跪低求香港拆黑色
有新聞報佢地自從呢單野之後冇香港人去 而香港人其實係好鐘意去旅行 係佢地主要經濟來源

不過煲呔冇理到 點知689一上就果斷奶賓豬

簡係今日開po 懶係同全香港唱反調咁 無人會覺得佢好特別囉好無

廢國

你老味以為班垃坡當地警察 hea處理都算...
連班市民都on9 當架巴士景點,同條屍影相

呢樣第一次聽

應該處死曬班賓妹最啱

都係果句，煲呔其他野我唔討論
但呢單野睇到佢真係盡咗力
佢最少仲知道自己係「香港」嘅領袖

講得好! 應該無人會怪佢/投訴上ofca

之後菲律賓黎香港踢波 個個入場屌賓仔

而家件事已經不了了之
支那唔理我地 香港政府唔賣港都偷笑
仲有邊個可以保護香港人
好心痛

記得個日晏晝係屋企玩玩下電腦咁岩見到
開頭都以為係普通新聞
點知到夜晚咩電視都冇做 就係直播呢單野
之後開學要做剪報 我搵左呢單新聞寫
我超記得個老師係個功課下面寫住：活在當下，珍惜眼前

原來咁就7年

呢件事更加證明香港如果無自己嘅主權，屎都無得食

垃圾賓國記者比錢d死賓佬開棺蓋影相
完全唔尊重死者
屌佢老母

係

互屌 同 互相掉野
不過啲賓佬真係好仆街

最記得有個師奶同佢2個仔女起中午俾人放返出嚟
佢就好醒咁話另一個唔識既小朋友係佢親戚帶埋佢走...
但佢老公都出左事

同埋梁太最尾俾人救走超激動
起電視睇唔知佢原來一家5口,死左3個, 一個生死未卜

條link入面似係講風涼說話多啲

奴隸賤種國

你地睇下

呢度有條友話去菲律賓食環球小姐，巧威威

係菲律賓生活左二個月：你問我答

入面係有人撐樓豬
好撚心寒

啲港豬就會話過咗去既事就算依啲風涼話
換轉死者係你既親朋戚友係依件事死撚咗
班仆街會唔會咁撚樣講

香港人真係好善忘
當時又話要點抵制菲國

我身邊識既所有人自此冇去過菲律賓

幾撚多香港人有去菲律賓玩
我真係見一個屌一個

呢世都唔會忘記七年前既今日發生既事 我第一次會咩都唔理，坐係電視面前由朝早望到夜晚，一路睇到食飯無線直播swat班垃圾點鳩縮由得班人質死，再到方健儀眼都紅哂聲都震埋咁報導人質死訊，然後比有線影到班垃圾走去架車度影相，個賓星去醫院探病慰問送成箱呂宋芒過去，曾蔭權係記者面前忍住道火谷都面都紅哂咁交代同鬼國交涉既進度。成世人第一次唔係為左自己而嬲到拍枱就係因為阿基諾三世既所謂微笑
原來已經眨下眼七年，大陸08汶川地震香港人捐成千億上去救災，香港人係鬼國比人殺比人挾持大陸從來冇係國際上幫香港人出過面，曾蔭權打比阿基諾三世結果比人當狗咁撚，大陸同菲律賓真係全世界最垃圾既國家

好記得領隊個呀媽喊得好淒涼

無錯, 真係見一個屌一個
個垃圾總統仲笑得出果下真係永世難忘
祝所有去菲律賓玩既香港人墜機死全家

拉哂去槍斃就岩

雲海個陣同阿祖係wazzup度屌到爆哂粗，直程racist上身，屌得好撚金

當年我會考完等開學，16歲

最記得係唐唐喺機場定唔知邊到攬住其中一個人質嘅家屬
唐唐都眼濕濕 睇到果下佢真係由心而發

唉, 咁就七年
果陣岩岩入U , 而家都打左工幾年

可惜 香港只需要共狗

香港政府真係好撚做到嘢

曾蔭權係真係嬲同傷心，唐唐都係，如果香港政府有骨氣，收緊菲傭工作簽證，永久blacklist菲律賓，頒令旅行社同航空公司去菲律賓要比懲罰性收費，我擔保香港人唔會唔記得呢個國家點對我地

唔係個政府有冇骨氣問題, 你咁做嘅話就算菲律賓唔抗議遲早香港人都會屌返你轉頭

我屌咩，請唔到賓賓咪請印印囉

曾蔭權真係嬲⋯
當日打俾總統
俾人無視+唔應機

咁淨係靠印傭係咪完全滿足到香港外傭需求呢? 到時請印傭又會貴咗喎
原本做開菲傭中介嗰班香港人又點算?

記得晏就個時話個槍手放左人 仲以為單野就咁完
點知老母聽收音機話咩最新消息係全車人死哂
即刻開電視睇 成家冇胃口食飯

搵返唐唐果段片
喊到鼻都紅埋

屌賓國根本睇唔起香港咁細地方

tour operator

好過狼英 俾著佢就乜都唔做 等上面指示

煲呔果下哽咽係扮唔到 真係悲憤先會咁

全程睇直播

發誓有生之年都唔會去 dklm

要不斷回帶 提大家咪去 永久制裁

菲律賓係垃圾奴隸國家

入去屌柒條仆街啦

佢係上左飛機接返黎既人

香港仲有好多人請緊菲傭
我真係屌佢老母啊
輸入咁多菲律賓人來香港

石沉大海

一世都唔會忘記

香港人好善忘架
日本人當年點對香港 斬香港人頭掉落海
未夠100年
越南 印尼排華 未夠50年
今日一樣照去
仲要崇日 又話上一代ge事 已經由得佢

點都唔會有歐洲人ge骨氣
好似波蘭佬咁 就算今日德國幾優秀 都唔會忘記歷史 走去崇德

利申 崇德

出事唔好搵人救

香港人質素？

[img]

Agger
日本係香港做咁多野 一樣冇道歉（就算道歉都只係對強國 唔係對香港）
反而香港人幾十年後冇晒件事
仲多多藉口
又話上一代恩怨
又話打仗點都會殺人（咁洗唔洗行刑咁去斬人個頭呀？）
最好笑係有人崇日
當年幫香港對抗ge係偉大ge英軍同僱傭兵
香港人可唔可以比少少波蘭人ge骨氣出黎？

當年一路睇一路喊, 心情勁撚複雜 好撚嬲 好緊張又不安

同埋日本
如果你地講得出日本係上一代恩怨
咁50年之後都會有下一代話菲律賓件事已經過左氣 唔關佢事

留意返 其實好多老人家都憎日本人 佢地都無放低件事 下一代點睇我唔理因為佢地無見證住 但呢件事係我地呢一代人睇住直播見證住發生 係我眼中我唔覺得過左氣 會記一世

而家就係講緊 唔應該因爲年代久遠 冇見證過 就淡忘一樣野
歷史永留存
你可以話歐洲佬 中東佬記仇 但我認為佢地有骨氣 有民族尊嚴 所以人地建立到國家

過你老母氣咩
你老母死左七年係咪唔撚拜呀
不過你呢啲畜生應該係

當年我記得佢地運返黎香港果時
我要係殮房當值，我從未見過殮房咁多人，係多到成條葵喜街都係車
雖然要返通宵，但果一刻覺得自己完全為緊香港人服務，都覺得自己好光榮，都希望死者安息
之後無再諗去菲律賓呢d垃圾國家旅行

笑代表我嬲

呢句說話，永遠唔會忘記

槍手本身應該無諗過要殺人
都係個仆街政府

菲律賓啲低下賤種弱智冇得救

利申： 返工有菲律賓智障做同事

大家睇下香港有幾多賤人去菲律賓玩
你自己唔要面就算啦
唔好影衰香港人啦好心
人唔笑狗都吠

相信有朝一日成個菲律賓會俾恐怖份子炸晒
以慰藉在天之靈既人質們

原來已經七年了，回憶返件事，個心仲係咁痛

屌岩岩睇返忍唔住又喊多次

低等民族

傭人國
請都請印傭
唔會請賓人

屌返件賓妹先

原來已經7年。。。
一路睇返啲回覆都好心up

[會員 看更/韓國歐巴]認住我專屌賓妹既尹惟樂tommy仔

睇得出煲呔佢真係好嬲
條片後面得區旗下半旗而支旗冇下半旗
就真係睇到支那係幾重視港人
雖然煲呔又貪污上台都麻麻地
但我覺得佢係回歸後特首入便對香港最有感情果個
多數樓主呢個post令我記翻呢件事
同埋令我睇完個post會搵翻啲新聞嚟睇
同時都覺得香港人真係好善亡而我都係其中一分子
我覺得每年都應該要開post提翻大家當年阿基諾同菲警有幾仆街冚家鏟

最記得睇住班賓佬拎個鎚仔扑窗扑門 仲要扑到連個鎚都飛埋入去 當時睇到火到黎